---
title: Libretro Kronos
---



**Libretro Kronos** est un port de l'émulateur **Yabause** pour Libretro prennant en charge la Sega Saturn.

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/saturn/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/libretro/yabause/blob/master/yabause/COPYING).

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/saturn/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC X86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ✅ | ✅ |

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/saturn/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités



## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/saturn/tqfp32.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

| **Nom de fichier** | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| saturn\_bios.bin | BIOS Saturn | af5828fdff51384f99b3c4926be27762 | ❌ |
| stvbios.zip | ⁉ | 2b99d9dcecde22db4371580b6bb33f32 53a094ad3a188f86de4e64624fe9b3ca 17116d2aea72454096b3f80ab714bfba 2b99d9dcecde22db4371580b6bb33f32 4cb34733b741ada074f11e3abcdc56d8 6b6d422a6c392eaec178b64b92987e99 88b9da6cda268ba1d9e37dd82d038801 8c34608cc140e1bfbf9c945a12fed0e8 b876d86e244d00b336980b4e26e9413 | ❌ |
| mpr-18811-mx.ic1 | The King of Fighters '95 - Requis pour ce jeu | 255113ba943c92a54facd25a10fd780c | ❌ |
| mpr-19367-mx.ic1 | Ultraman: Hikari no Kyojin Densetsu - Requis pour ce jeu | 1cd19988d1d72a3e7caa0b73234c96b4 | ❌ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox  
┃ ┣ 📁 share  
┃ ┃ ┣ 📁 bios  
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 saturn\_bios.bin  
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 stvbios.zip  
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 mpr-18811-mx.ic1  
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 mpr-19367-mx.ic1  

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/saturn/rom-30098_640.png) Roms

### Extensions supportées

Les isos doivent avoir les extensions suivantes :

* .bin/.cue
* .m3u
* .img/.ccd
* .chd

### Emplacement

Placez les isos comme ceci :

┣ 📁 recalbox  
┃ ┣ 📁 share  
┃ ┃ ┣ 📁 roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 saturn  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 fichier.cue  


>Les isos au format **Redump** sont vivement conseillés.
{.is-success}


>Pour plus d'information sur les isos, rendez-vous sur [ce tutoriel](/fr/tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/saturn/hammer-28636_640.png) Configuration avancée de l'émulateur


>**Attention :**  
>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](/fr/advanced-usage/configuration-overload).
{.is-danger}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le Menu RetroArch :

┣ 📁Menu RetroArch  
┃ ┣ 📁Options du core  
┃ ┃ ┣ 🧩Name\_option  

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁system  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁configs  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁retroarch  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁cores  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩**retroarch-core-options.cfg**  

### Options du core

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/saturn/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) Liens externes

* **Github utilisé** : [https://github.com/libretro/yabause/](https://github.com/libretro/yabause/)

